【負皮無處不在】低調置業討論區（187）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為186.33），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/06/29公佈,，中原城市領先指數186.33，按周升1.03%

【林鄭chok三招 業主墮深淵】低調置業討論區（186）

LAST POST

客觀少少就係每個人有自已人生
唔洗下下為左買樓一定要跟死一個formula o既
買樓只係人生O既其中一件事
買到固然可喜, 買唔到唔係世界末日
你買到咪鄧你開心, 人地買唔到亦唔洗笑鳩人地
而家好唔客觀咩

不如D 負皮集中一個回覆啦
黎! 就響呢度集中負皮
有無50個

講下悲哀又踩到你條尾
好撚野
而家用字係咪一定要跟你standard 呀讀書人
舉下例子又唔俾

哇! 而家上連登有standard? 唔俾講悲哀? 講下相反意見, 舉下例就係無品?

講客觀野又俾你屌
好啦
以後所有野跟你standard

其實你做乜鳩?
我講乜你都對號入座
我講乜都插入黎話我錯
講句"唔洗下下為左買樓一定要跟死一個formula o既" 又踩到你條尾?
又要搵返邊個POST? 而家我講野針對你咩?
我講O既野, 你讚同咪讚同, 唔讚同咪唔好讚同, 無意見咪唔好出聲囉
而家邊個追住邊個講野多D?

客觀D 講句野又小朋友? 好撚野

做麥個置業post變左嘈交post

我地會羨慕外國生活方式但唔會欣賞埋外國對下一代既保護？

咁要點plan?可否比個實例？等我可以返去教下d學生或者我請你去講個talk

自己spin走又唔計咁無恥

CDROM表示淨係覺得某條友好撚煩
明明就圍爐吹水post 成閪日喺到辯論辯論
而家個post睇嚟都哂時間

救得一個得一個，學左汪總？
其實只係上左車，唔哂咁自大

真係有既
識有個朋友個仔入左專科唔讀去左讀physics
但真係屋企要有翻咁上下先有本錢咁做

10號就係簽正式約deadline
係咪應該要催下律師
多唔多情況係律師拖到過左deadline?

好彩望咗username啫
如果唔係我又要咬你啦

你真係覺得你自己唔使檢討？
你唔覺得自己憑咩救人？
唔覺得自己買左樓就要同人講咩人生規劃？
同你講我讀大學個時就已經睇樓盤傳真 已經想有自己屋企 但我最後係兩年前先買到樓
你2x買到樓係叻
但你知唔知道唔係每一個人都讀到大學讀到咩所謂專科 你講埋d一定唔會死的大道理有咩意思
其實你最唔明白家家有本難念的經 無人話要鬥慘
你唔好扭曲人地意思
你前半生順利唔代表可以講咩救得一個救一個
你的人生尚未完結 無人知道你的選擇最係係咪正確
人生係要有多完性 唔係一定要買樓讀專科
香港可悲走下坡 係因為好多人都淨係用錢去計算人的價值
拎綜援未必對社會無付出個貢獻

言粉叫你要執生補鑊

plan b 人生
plan c 人生
plan d 人生

so easy

果個律師我之前搵過佢搞遺產樓，d野都做得ok
但佢係唔會contact我地，搞掂哂d野先會搵我地，反而我地係咁問佢幾時得，最後收厘印費，佢隔左大半年call我地俾佢代繳，當時搞轉名，一直都係個師爺同我地見面，個律師出來打個招呼簽個名就走

佢地唔肯留手機俾我，不過call佢律師樓都搵到師爺，律師就更加唔會見到佢

辯論都要有數據支持 唔係一味靠吹
靠吹就係吹水而唔係辯論
我係講緊緊你呀言粉
我依家唔係抽水
係指名道性直接同你講！

你廢係因為係無人生規劃 無執生
明唔明
我係跟言粉學野

可以whatsapp下佢
問下佢10號簽約有無問題

你快d一齊抽插啦
你3層樓係手 最有資格救人同做人生教練

sorry 我唔想嘈
但亞軍庭輸左 依家好好火

佢地唔肯俾手提
其實因為果個星期請左假，如果早d簽可以早d去玩嘛
捱左大半年，就痴線，仲有成30日假未放

Lm

vic巴
sorry 我地又嘈啦

嘈咩呀
一命二運三風水
四積陰德五讀書
買到樓主要係因為你好命
命唔好講乜都無用

講多句，當你有屋企人過身，你就明白咩計劃都係曬心機
當然我唔想你要死老豆死老母先學識呢個道理

平常

做乜鬼

第二場冇睇，去咗瞓覺

有波入但係悶

其實呢度好似係討論區黎, 各人有唔同意見係好正常
係咪我前日響某一topic 度唔認同你
今日響另一topic 度又唔認同你, 發表個相反意見
就係叫做針對你? 就係咩小朋友為反而反?
有呢D 想法O既人我諗佢小朋友多D

言巴打支持者真係好好野, 我提出個意見, 就話追住人黎入
係咪有被入妄想症? 正正常常討論一個TOPIC 都要話我乜乜乜O既
我真係覺得我被迫害緊多D 囉

呀言巴又好野
提出個相反意見就係為反而反?
講句咩可悲又乜又物
好客觀講句買樓不止一個formula 又係我搞鳩佢
同你有少少相反意見就將個龍門左搬右搬然後話我要乜撚野反省
其實而家做咩?? 置業POST 幾時變左一言堂? 全世界要跟你觀點? 同你觀點不同就係錯? 就係追住你咬? 就要反省? 好撚野

好啦, 唔想再覆呀言吧同佢D FANS 啦
唔係一陣佢又長篇大論打文叫你認錯自省乜乜乜

Vic巴
請問我用iptv 睇bbc1睇廿秒就彈返出揀channel 個度，係電視/router定台既問題

有冇用第二個源? 噚日有個萬幾個台嗰個裡面有唔同source, 用 uk@bbc one/1嗰個

有呀，但其他勁lag

我想睇但斷左片

小心d內容，好容易又誤解
首先做好自己先—呢樣前提冇人會反對
見佢地拗個位就係個標準
同埋係運氣成份咁重既人生入面
人生規劃是決定性因素

我俾兩個option你
1. 你請我食飯
2. 你自認蛋散

3. 一齊去飲涼茶

又想嘈呀?
自已睇下邊個被害妄想症先

哎呀, 你最有道德啦你最威啦得未?

我點被害妄想症? 不如你講下我邊隻字叫人向錢看揀科先? 無既你係咪夾硬屈鳩我呀

定係你想講你一開始係 quote 錯人呀?

你唔好咁小學雞啦

打和，super

提出個意見又係針對你
你真係好布被害妄想症

你係都要話我錯話我乜乜乜O既
而家俾你贏又話我小學雞
唉...做人真難...同小學雞講野真係難

我自己覺得
你冇講錯大家為自己打算係正常
但係有啲人打算完之後條路都未必順
背後各自有原因可以係因為嗰日唔努力啦家庭原因啦際遇問題啦等等
睇錢揀科都冇問題始終人各有志同現實問題
但係我由始至終都係講態度問題
唔好因為自己覺得買咗樓就可以做人生教練指指點點
同埋都係果句做人切勿涼薄
我成日唔覺得自己賤 但好多人都話我賤格

人地會話你又為反而反啦

低調係好有愛
大家唔好介懷

咁一陣間一齊去飲

喂我俾兩個option你 你點解自製多個option
個option仲要out of 我standard
你條失敗粉皮

好阿

係囉, 提出其他OPTION, 我小朋友, 我針住你
我要反省下

但係有人我一回話就話我針對佢WOR
我發現有人真係好涼薄, 我講句野都唔俾
係呀, 明屌緊你呀道德高地

如果我既意思俾人曲解 咁我出黎講返都好合理掛?

我覺得我而家俾人針對多D
點算先?

你too old to plan
failed

你都幾攻擊性

3字頭應該開始享受人生規劃嘅成果

我俾人攻擊先
正正常常提出個相反意見又俾人話我針對佢乜乜物物
又話咩要反省
俾你你都唔ger 啦

公道自在人心，你講左你想講的野，
明眼人有眼睇的
大家都唔係第一日入呢個topic,唔駛太在意呢d 細節位啦。

開俾佢地自己傾飽佢啦
我就唔敢過去啦
講少少相反意見都俾人話針對

咁你快d貼啦

我有time lag 討論返轉頭又唔得?
定係討論區唔俾人討論?
定係你有被害妄想症?

係阿，偽淡哥

too mean
負皮你
請我飲咖啡啦你

我假業主，邊有契，咪玩啦

其實本來今朝我真係回埋果句就算架
有人要再回我咪再回下囉
好啦, 都係唔回佢地算
開個規劃POST 俾佢地自已發表偉論啦

有個問題純八掛問下

如果阿A有間未補地價既居屋 , 萬一不幸過左身

1. 阿B作為佢太太有繼承遺產權
咁阿B 可唔可以繼續係居屋到住?

2. 阿C作為佢個仔有繼承權,不過有私樓,唔係居屋到住
咁阿C可唔可以繼承層未補地價居屋 ?

有冇立平安紙

假設係有

咪跟平安紙囉

SOR講得唔清楚

2個Case黎,分開去睇

姐係話case 1 平安紙寫俾太太
case 2平安紙寫俾個仔

咁個仔有私樓都可以住未補地價既居屋?

大家都合理 無錯
super

大把人住未補地價,
之後私樓放租

我最鍾意調轉問野，點解唔得

咁個仔又有私樓 又有未補地價居屋 咪好筍?

好多人都係咁，
父母住公屋年紀大就綠表換居屋，
過左身就多左間居屋。

無話筍唔筍，呢個範疇唔係屬於買賣，只係遺產分配問題嚟

佢地話假就假啦

由鴻福堂送出下火涼茶，總值$30000

1. 我幾時講過鍾意錢=功利； 幾時唔俾你鍾意錢；幾時講過唔可以將錢當係你夢想與趣？ 幾時話比你錢定性為罪惡；
2. 我唔覺自己俾傳媒洗左腦
3. 我都講過大學已經睇樓盤傳真 我都好現實
但我唔會叫我身邊啲人同我一齊睇
4. 我只係話一個人應該好多元化同埋唔好淨係用金錢去衡量一個人嘅價值 但並無否認金錢
5. 我又冇信洋又冇信崇 唔明點解你拎住個point來講
6. 搞清楚我並冇標籤 我係話緊你粉皮 我淨係叫你一個人做粉皮 冇標籤到其他人 你唔好將自己睇到咁大 咁講多次粉係粉皮而唔係粉絲 請不要領錯情
7. 我真心覺得你閱讀理解唔係太好 成日講緊一樣野 又要同時加埋其他唔關事黎講 混洧視聽

其實外國大學 好多時都係鼓勵大學生本科讀文史哲理
Second Degree 先讀工科
用大學生涯去反思到底自己將來想做乜
有啲人立志從醫/有人中途輟學 做自己想做嘅事
唔係話人唔需要對自己人生負盡責
但如果有人18歲就已經知道自己十年後做緊咩
Plan好晒計劃 仲要可以跟住行
我只能夠話 你真係好叻
不過可惜係香港 從來都係商科先行/錢為先
你參考返收生成績都可以略懂一二

另一方面 一樣米養百樣人
你可以覺得自己好成功 你亦都可以大愛宣揚 拯救世人
但你自身成功 唔代表放諸四海皆準
唔可以因為人地唔成功 就話人地唔似你 無規劃
呢個係Logic問題

一命二運三風水
有啲嘢係整定 我地可以做嘅
就係每日都要活得比昨天好
因為一日未瞓棺材 一日都唔會知你當年嘅決定 係啱定錯

利申：歡迎對號入座

冇爬開文，無啦啦屋企人問dic設計好唔好，有冇劣評，想問下大家呢間有冇伏？

【尚璽開售】 買家︰今日唔買 聽日更加買唔到

尚璽今日盡推全盤76伙，買家陳生是次斥資400萬元上車，指出「貪佢有九成（按揭），而且現時新樓都好少有400萬元銀碼」。問及昨日政府公佈樓市新措施，陳生表示一早入咗票，不受措施影響入市。

至於政府昨日亦公佈居屋新措施，當中有不少優惠，但他表示自己「over limit」，所以一直沒作考慮。他認政府昨日對樓市推新措施只屬初步，相信市民會想政府「做多啲」。
對於樓市未來發展，他直言「睇唔通」，更指「相信出面問十個市民，有五、六個都話死就死啦，因為你冇得唔買。今日唔買，聽日更加買唔到。」但他亦認為樓市存在風險。

記者啲問題，俾著林太一定串返佢

請教巴打們
650k cash 24歲 月入39k
唔會有屋企係幫到手 主要首期差少少 供無問題
有無機會上到車 大西北都可以 但唔想上單棟
感謝

租者置算唔算屋苑式

無所謂，係咪業主都歡迎吹出

佢點答你

[url][url]今時今日裝修最少少少少都要預20萬喇 [/url][/url]

又唔係既
佢要考慮到上車盤同抽居屋
經濟能力一定好一般
就算比佢睇中樓上車
都只可以用晒成筆錢買蚊型上車盤

無佢呢啲租客 香港啲業主點生存

。

All in 股票 近排跌得多 本身都有730k左右
其實自己都計過數 唯有繼續儲下錢先

又有人會話你

明明你有講過你根本只係想鬧言巴而唔係諗住同佢討論
媽，好亂啊

你似乎係最盡買到410萬左右O既樓
但買完cash = 0
自己考慮返呢個價錢有無O岩O既

你係屌就捉曬咁多人出嚟屌啦
淨係屌言巴and friends，比佢仆街十倍八倍嘅人又視而不見

450萬要幾多首期?

插你幾刀仲要懶大方
好似我咁開忠明義做mean精咪算囉

講句嘢都唔俾，嗚嗚
ref: #120

450萬樓價以下最多借360萬....

如果你份工係穩定, 唔係sales
咁你都有過前1-2年報稅表同糧單果D 架啦
咁入息唔洗拉平均數

如果係SALES, 出commission, 自僱等好多時就要過去人工拉平均計
但都係唔知佢果3個月做咩
可能佢覺得你唔夠cash, 要靠果3個月錢找數掛

【娥特放風】如增公營比例 經濟學家：私樓價爆升！

特首林鄭月娥7.1酒會後與部份傳媒會晤時表示如可掌握好土地供應狀況，當局考慮將公私營房屋比例由六比四改為七比三，爭取今年10月施政報告交代。

就此，經濟學家關焯照認為，如果沒有足夠土地，而夾硬將公營房屋比例提高至七比三，無加大個餅但夾硬切割，結果是減少私樓供應，增加公營房屋供應，「咁私樓價格咪升到天咁高囉！幾何式咁升！爆升！」公營房屋住戶難向上流，難以流轉私樓市場，近乎永遠停在資助房屋階梯。

他稱，就算個餅加大，每年供應量增加，但公營房屋長期短缺，要追返公營房屋條數。他自問自答：「當時為何不夠膽這樣切？因為無增加土地情況下，要補救公營房屋，就要抽走私營房屋的地皮，私樓價格一定飆得好緊要。資助房價格不會升太多，因為脫釣，但如果私樓升得好急，用負擔能力計，52折未必滿足到市場，日後會減到4折…35折…3折…折頭越來越深，扭曲市場，結果政府製造沒有預計到的需求，令抽資助房屋的機會更低。」

「有啲人原先唔抽居屋，但都可能透過家人去抽，甚至好多居住海外的香港市民人士都返來抽。3折買樓喎！啟德喎！400呎，住都好呀，隔離成千萬，我住成世，有居住權，死左仲可以留俾啲仔女。無業權啫，有居住權呀嘛。政府製造咗好多自己當時見唔到的需求，香港好多人有仔女，結果18歲學生都去抽，點解？平呀嘛，隔離賣1萬蚊呎，我先三千蚊呎。呢啲等於一個預測唔到需求。」

私樓價狂升，折頭越來越深，人工追不上，資助房屋地皮被鎖死，日後好難補到地價，起樓後以3折出售，政府財政損失好大。價值100億的地皮，3折賣出新居屋，拎返三、四十億，60億變相唔郁得。無人補到地價，啲錢攞唔到。除非大冧市，政府蝕住同市民攞返。他重申，新資助房屋造咁深折頭，會令更多人去買，但私樓價不斷咁升，買咗居屋後，絕大部份都走唔郁，無法向上流。日後會造成好多問題，好多後遺症，但未至於「窮人社區」、「悲情城市」，相信城市規模會造好。始終本港住宅供不應求，抽新資助的機會率低咗，排隊時間長咗！

一日鬧完一日討論唔俾

係O既, 你最叻

你都識講人地唔夠首期.....
仲叫人買450萬.....
好野 推人去死?

我開始質疑言巴嘅表達能力
俾多次機會你：我手上有一百萬，月入七萬，可以買到啲咩
唔好話我知過到壓測所以可以target六球樓下

基本上只可400萬樓下做9成按

自quote一下
補充：每個月儲得萬五蚊
利申 負幹

感謝vic巴🙏

佢650k剩係夠比400萬樓首期連印花稅

sorry開左個頭仲嘈緊
都話架啦
拉咁遠做乜呀
原本句5年無25k又當無左

依度上到車嘅駛撚你教咩點做人咩
攞自己做standard衰過你就係失敗者
兜個轉讚自己
唔知醜

大家成年人
上個網我唔識你你唔識我
你邊撚個呀

攞月入做index之後同你講career path planning唔係睇錢
繼撚續兜囉

p應援會

係窮law人困境
屋企有錢嘅俾多幾年時間你有咩問題
學言巴話
你讀law你當初career path planning做得唔好呀

依個係咪用黎幫p sir扑牆全開放

有錢好似某7科全**讀law第一年炒左GPA
知入pcll機會低好多即quit轉科
屋企有錢俾多年時間career path planning做得好幾多

喂呀又提舊事

食屎專家

sor依個post唔得閒睇只可以舊事重提
個龍門去到邊我都唔知啦

Plan A唔得咁有無plan B plan C

#316有新playlist，唔錯，睇緊NAT GEO Wild HD

佢地就快死架啦
正常業主唔黑人憎
日日吹奏樓市 講埋D唔買就笨
日日叫人上左車再算 幾百萬買200尺 個D
真係要仆街負資產死
不過我相信都好多係AA假扮既

哎呀你咁好記性叫d龍門點搬落去

tyvm

你地需要人生規劃導師教你地點樣規劃下人生

多謝

咁容易就心想事成嘅話，人生應該會好美好。

祝福人前首先問自己jupas時做好人生法規劃未？

唔做好人生規劃無資格祝福人地

咁容易心想事成的話，言巴都唔洗講人生規劃

樓價UPDATES︰金獅花園辣招期未過照沽 帳賺155萬 (12:56)

【東網專訊】【23:18】樓價升勢凌厲，大圍區有業主未待辣招期滿，即獲利沽出單位套現。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●二手屋苑缺盤情況持續，買家「無樓睇」仍積極入市。樓齡近25年的北角建康花園，一個低層實用面積496方呎C室，座向東面望街景，單位現有租客居住，獲區外換樓人士以870萬元連租約承接，實用呎價17,540元。

●北角天后廟道95至97號的康德大廈，新近一個中層07室，實用面積1,116方呎，屬三房間隔，座向北面望開揚景，以1,615萬元連車位沽出，實用呎價14,471元。

●鴨脷洲海怡半島本月暫錄27宗成交，平均實用呎價18,171元。屋苑30座極高層B室，實用面積526方呎，以兩房間隔，以930萬元轉售，實用呎價17,681元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●荔枝角美孚新邨2期百老滙街雙號一個頂層戶，實用面積734方呎，採兩房間隔，座向東南方，可享維港海景。業主叫價960萬元，最終以940萬元易手，實用呎價12,807元。新買家為同區分支家庭，鍾情單位間隔實用，故考慮片刻即決定入市自用。

●鄰近黃大仙港鐵站的豪苑，近日錄得3座中層B室成交，單位實用面積333方呎，屬兩房間隔，座向東北望開揚景，放盤一個月，終獲買家零議價以550萬元承接，實用呎價16,517元。據了解，業主於2013年購入上述物業，當時作價329萬元，單位5年升值67%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●買家積極入市，個別放盤時間較長單位亦獲承接。馬鞍山居屋錦豐苑D座低層02室三房戶，實用面積601方呎，座向東南望園景，原開價530萬元，放盤10個月，於未補價第二市場以482萬元沽出，實用呎價8,020元屬市價。

●大圍金禧花園3座高層G室兩房戶，實用面積308方呎，座向西南望遠景。單位原叫價628萬元，放盤1個月，獲用家以599萬元承接，實用呎價19,448元。上址為原業主於2012年9月買入，6年升值1.1倍。

●大圍金獅花園2期G座高層04室，實用面積307方呎，間隔為兩房，以528萬元易手，實用呎價17,199元。據了解，原業主於2016年6月購入該單位，當時作價320萬元，持貨不足3年沽出，扣除樓價10%額外印花稅約52.8萬元後，帳面仍獲利155.2萬元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【14:50】樓價升幅驚人，吸引收租業主轉賣套現，紅磡二手屋苑錄同類沽貨個案。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

九龍區

●紅磡海濱南岸5座高層F室兩房單位，實用面積432方呎，單位原先一直收租，見市況旺遂收回放賣，叫價約880萬港元，象徵式調減1萬元，以879萬元成交，實用呎價約20,347元。

●將軍澳海悅豪園1座低層G室三房單位，實用面積672方呎，吸引於清水灣工作外籍客承租，每月租金25,000元租入，實用呎租約37.2元。

●紅磡黃埔花園7期5座中層B室，實用面積約962方呎，屬三房一套連士多房設計，經議價後減價11萬，以1,839萬元沽出，實用呎價約19,116元。

●將軍澳SAVANNAH第2A座高層B室，實用面積約330方呎，一房間隔連天台，業主以約19,200元放租，議價後以約17,800元租出，實用呎租約53.9元。

●將軍澳怡心園高層B室三房戶，實用面積約595方呎，原業主開價798萬元，放盤約兩個月獲外區客接洽，議價後以788萬元成交，實用呎價約13,244元，創同類單位成交價及實呎價新高。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺綠悠軒2座低層H室，實用面積約433方呎，兩房兩廳間隔，獲內地客人承租，為方便子女上學，每月租金約13,500元，實用呎租約31.2元。

●荃灣中心19座低層B室，實用面積約374方呎，以約520萬元放盤1個月，獲外區首置客火速承接，議價後以515萬元易手，實用呎價約13,770元。

●粉嶺牽晴間5座中層E室，實用面積393方呎，屬兩房單位，以588萬元沽出，實用呎價14,962元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:56】樓市繼續熾熱，個別業主趁單位額外印花稅(SSD)鬆綁，即時沽貨套現，馬頭角喜點新近有開放式單位以510萬元易手。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●香港仔南景花園低層A室，實用面積403方呎，兩房間隔，望海景，原業主今年5月放盤叫價660萬元，及後曾減價至640萬元，終以630萬元將單位易手，實用呎價15,633元。

●西半山雍翠臺2座高層C室，實用面積376方呎，三房間隔，原業主以860萬元將單位易手，實用呎價22,872元。

●東半山滿輝大廈低層H室，實用面積1,035方呎，三房一套間隔，原叫價2,100萬元，後減至2,060萬元獲承接，減幅約2%，實用呎價19,903元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●馬頭角喜點低層A室，實用面積273方呎，開放式間隔，外望樓景，原業主於去年8月起開盤，惟當時單位未過鬆綁，叫價高逾600萬元，至近月單位鬆綁後，調整叫價至530萬元，之後再減價20萬，以510萬元獲承接，實用呎價18,681元。

●紅磡半島豪庭2座中層M室，實用面積469方呎，一房間隔，新近以910萬元成交，實用呎價19,403元。

●長沙灣海柏匯中層G室，實用面積214方呎，開放式間隔，議價後以1.05萬元租出，實用呎租49元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

新界區
●天水圍嘉湖山莊景湖居14座低層H室，實用面積550方呎，三房間隔，外望街景，原業主於今年4月開價600萬元放盤，期內一直加價，最終以628萬元沽出，實用呎價11,418元，較開價高約5%。

●東涌東堤灣畔6座低層E室，實用面積588方呎，兩房間隔，外望內園景，原業主叫價768萬元，新近獲買家微議價1.8萬元，終以766.2萬元易手，實用呎價13,031元。

●沙田第一城9座中層G室，實用面積327方呎，兩房間隔，以600萬元獲承接，實用呎價18,349元。

●大圍金輝花園中層B室，實用面積365方呎，兩房間隔，日前以645萬元沽出，實用呎價17,671元。

●粉嶺逸峰5座中層F室，實用面積455方呎，兩房間隔，近日以1.5萬元租出，實用呎租33元。

●馬鞍山聽濤雅苑2座低層F室，實用面積721方呎，三房一套間隔，最近以980萬元易手，實用呎價13,592元。

●沙田河畔花園B座高層3室，實用面積242方呎，兩房間隔，原業主叫價510萬元，議價後以506萬元易手，實用呎價20,909元。

林太

過多一兩年
我怕聽你講去租樓果班小朋友會咒返你死全家

好彩我唔係 我有良心又唔黑心
我買樓自住
想樓巿健康穩健慢慢升唔好太急
人人安居樂業身體健康生活愉快心想事成

抄樓客想樓巿升到癲日日破頂

黑心淡想樓巿仆街死人人跳樓

良心自住客但求層樓慢慢升，他日可以細換大，一開二，後生又儲得切，有希望，上到樓，支持到換樓鏈

不過事實豈能盡如人意

師兄你講d野就人話啦，衣條友應該屋企未窮過。成世人都坐緊順風車。你同佢講野嘥氣啦。
佢永遠就係講，你上唔到車就係你問題，你點廢點廢。
雖然真係有班人唔努力，咁佢衰左無得賴邊個，但事實社會有好多人努力都未必有咁順利，有時唔係你想咁行就咁行。條友成功左味值得開心，但條友係都要認下叻 又說對人教咁。

一鍵留名

係gym post見到雷sir

雷sir其實大戶來

8月1號生效新法例 《廢電器電子產品生產者責任計劃》，電器又加價

屌，我年尾要買全屋家電

買左放舊屋先
8月1先開箱同自己拓

舊居公屋果邊好細

問下電器鋪俾左錢最長可以hold幾耐

返大陸d款應該齊d
不過你決定左就算啦

有費比加斯講波，留咗鬚型棍咗

埋尾入去住

是撚但啦，我就冇佢哋咁好氣，佢話跌好升好，買唔買關我撚事咩? 升咗又唔會俾我，跌咗又唔會貼俾佢嘅，理撚得佢噏乜，睇波好過喇，唔係買層樓買部55吋電視糟乜鳩?

做*

呢個post

條友叫人租住樓等跌市

各位巴打好
我本來想响東涌買層(5M~=<6M) 的樓收租, 計掂哂數
最近睇完成交價, 就知淨番東涌居屋補地價未過6M.
仲要係1房 其他私樓都over 6M
想問下買東涌居屋補地價收租而家買唔買得過??

偏愛東涌？

投資性質揀居屋 ？

屋企人住東涌
其他區好似青衣, 荃灣都okay ge

唔考慮日後自住，純投資的話，家陣應該唔係好時機

而且會考慮買居屋投資，不妨諗真d先決定

我叫半投資, 半自住 先租出去 日後睇需要決定自住
呢個最頭痛..
我個budget 响市場真係冇乜選擇
慘!
巴打有乜好提議?
東涌沿線, 青衣荃灣什至九龍都得
5M- <=6M

想要乜資料?

5-6M
最好2房 (唔知而家仲有冇)
1房都得
新的話我知冇可能
舊的話, 最好做哂大維修
最緊要冇手尾跟
如果是屋苑的話, 有推介嗎
單橦樓好蝦人買
如果單橦樓和補左地價的居屋
你會prefer 那一樣?

買樓係長期負債

隔離post好鬼好笑，自己有樓但叫人租住樓等跌市，仲話咁樣係唔影響佢既分析

6M以下2房 300呎
青怡花園 翠怡花園

仲有咩?
青怡花園 做完大維修咪
翠怡花園 幾時做大維修

其實之前都有諗過佢地

多口問多一句
青怡多唔多人養狗
我最怕人養狗
因為我比狗咬過
翠怡同海欣應該超多人養狗

有好嘅人生規劃又能唔能夠咒得死人地屋企人

小心d，人地會話你為反而反小朋友架

唔好將言巴同黑心淡混為一談啦

留名先
番完大陸摘荔枝好累

摘荔枝🤤

雷sir

確實係
除非係收租樓有租租幫手俾，否則自住仍然係一個支出

鳩搓養生波

雙牙登機

睇下有幾等飯開嘅啫
有d回全份收單邊佣

咪睇下點囉, 無野O既

5-6M budget 都話無選擇
有係有, 大把
但爭在合唔合你要求

問佢一句做咩唔賣樓先

明知跌都唔叫老母賣樓保平安，真不孝

我學術探討緊人生規劃可以為大家帶黎D 咩

我想分享我個case
冇攻擊性，希望你地都冇攻擊性
大家都記得我早幾個月話樓市今年會升完
話說我年頭賣樓轉租，打算下年買返
當然我唔建議其他人咁做
因為第一，今年嘅租金係12-1月從股市賺的
第二，本身家庭需要一定要細換大
第三，我俾左個限期自己下年年中一定買返
第四，都係咁啱十年經濟周期先夠膽搏一次
第五，計過好多數據
以上少一個point我都唔會咁樣玩
結果係點我都接受，最壞打算亦唔太差
當然長線仍然係睇大漲少回，健康調整
一樣睇唔起果d等樓爆但又高要求又唔識計按揭又咒業主仆街嘅淡淡
分享完畢

哎呀, 山野之王巴打唔知點樣野

山野巴打召喚

升好跌好, 都望你上得返車

同樣意見真心祝你好運

多謝，連登有愛
同埋我租緊一個我好鍾意，但樓價跌3成都買唔起嘅地方，叫做開心玩一年

I wish you good luck

我3月賣左兩房 睇左兩個月 追價又追價先買番間3房套
追多成50萬
果兩個月心情好折磨
希望巴打你盡快上番車

你搞乜拖左兩個月

貼埋世界盃ViuTV 免費直播日期

祥益地產總裁汪敦敬表示，減價趨勢剛開始，但絕不是樓價出現結構性下跌，因為每減一口價，變相多了人買得起樓，而客源及預約睇樓人數沒減少。再者目前業主是止賺，不同於止蝕，與1997年壯士斷臂的情況截然不同，「升咗好多，好似騰訊咁，睇到似乎呢個浪摸頂啦喎，普遍有減價，減價訊息急增。」

蝕兩次稅+律師費+佣
不過開心就得啦，唔開心揸幾多層樓都無用

我都係賣左自住樓租左大半年先上返車

777新辣招52折居屋其實對自由市場居屋冇大影響，對綠表有影響，綠表天價公屋更唔使講

自由市場居屋一向同私樓競爭以平同大面積，可以出租，完整產權，其實已經係私樓

52折居屋產量唔多，期貨嚟，仲要抽獎，十年都唔一定抽到，冇綠表嘅一樣轉去自由市場居屋/私樓

綠表唔同，本身住緊公屋，平到52折就老虎都抽，冇理由去食綠表居屋，除非富戶唔識隱瞞資產被房署捉到就冇計

綠表抽中52折居屋，他日會唔補地價凈係自住，因為條數甘好多，不如將補地價嚿錢去買多層私樓做投資好過

暫時係咁估計，之後睇吓需唔需要調整諗法

綠表市場居屋/公屋最大問題唔係完整產權，有侷限條件，喺同樣有侷限條件嘅52折居屋之下冇優勢

一、兩間劈價反映唔到乜嘢，瓏門舊年有業主炒燶孖展被證券行Call Loan都試過有一間平市價成球賣，幾分鐘就賣走咗，買家聽完aa電話即送票去

要睇後面係咪大範圍減價都無人問津，我睇綠表市場公/居屋較受影響，大家條件一樣嘅

抽中52折居屋以後補地價好難，如果樓市再升個數目太大，不如將補地價嚿錢去投資私樓

不過冇記錯補地價都有分期按揭做

呢次就可以睇吓綠表天價公屋係咪泡沫

估計52折居屋劏房化，3房會少，主要1/2房為多，lum sum細啲，否則樓價如果再升搞4折居屋?

搞綠表公/居屋市場變咗特殊市場，其實真冇謂，唔搞呢樣嘢，就只係真正得自住，要賣就補地價去私樓市場爭，鼓勵公/居屋受資助賺錢，咪又係呢班狗官搞出嚟嘅

根本「居者有其屋」喺港英年代嘅概念好簡單，平3成，有限制只能自用，要買賣要收租就嘔返資助嘅錢出嚟，冇搞個甚麼綠表市場包底賺錢嘅

昏招太多，將簡單複雜化，一鑊泡

52折居house對私樓有冇影響? 咁嘅量睇唔到，買得52折居屋嘅就唔係發展商/私樓二手市場嘅target

我諗買得起瓏門嘅買家從來冇資格去買52折居屋

其實唔洗搞乜5折居屋，照樣7折但放寬入息上限咪得

但係轉售條件都未出台
辣唔辣都未知
如果辣到係市場流通唔到又點計？

估計禁售期最少都7年起跳

我照牌面睇居屋劏房化趨勢不可免，整多幾個單位再52折，lum sum細，睇上去售價係「基層可負擔水平」，有政績可言

依家係咁咩?

如果5折平賣比人炒
一樣比人吊
我覺得轉售條件應該會辣

綠表市場多嚿魚嘅，源於狗官以為居住 == 擁有，要擁有就必需有完整產權，擁有者可賣可放租可養老鼠，政府責任係盡量令基層以低成本有居所，唔係幫手包底投資

市場流通唔到嘅話，則對之前嘅公/居屋綠表市場冇影響

5折居屋最快應該都要10年後先流出市面

佢而家平均賣$6600
咪同第一期復售居屋果批一樣價
低能

重有綠置居4折
唔辣唔通幫人贏多D錢咩
仇富撚實嘈話「居屋唔係比你炒」

所以唔明黑心淡點解話好平
平多18%咪即係年半前嘅價(當一年升13%)
但係年半前仲係嘈緊樓貴。

5折買完第日重難換樓
賣完住邊 又追唔到私樓價
真係想睇下到時個流通量
好似伏伏地

應該都係預賣俾白居二，
有能力補到地價就唔洗抽居屋。

咁等同唔比換樓提升居住環境，所以以前港英方式最簡單，搞多啲特殊市場圍爐根本無謂

徫景美景呢
居屋受唔受

就係想睇到底幾多人賣完重換到樓
當發現賣完舊錢咩都買唔到就會係伏

青怡好似本身唔俾樣狗

綠表居屋將來補地價難。套現又難。正一先甜後苦

好難，居屋業主都係換私樓，5折樓點換

咁既假設下
新居屋對舊居屋無影響
大量放售就話鬥減價
5折居屋無人放無影響

連登仔: 居屋用黎住，唔係用黎炒，打算賣嘅就係炒。

而7折居屋叫買家補3成地價都叫容易D
重有可能賣比白表客
客路點都比5折既廣

連登仔根本係共產主義最大支持者
我無你都唔可以有

話就話可以賣俾白居二同綠表，但賣咗住邊 呢批5折業主真係

低門檻上住車先
唔係個個人好似呢度咁咁有錢

未補價居屋從來都唔係投資好選擇
無得加按放租
人地叫佢做"有毒資產"
係依家有白居二
流動性先好少少

睇禁售限制，如果同以前一樣梗係抽，照喺綠表市場賣，如果賣嘅價同之前七折居屋一樣，賺多咗，湧入去抽啦，如果係禁售7年，咁要諗過

如果補18%去綠表市場買賣，即同之前冇分別，咁又冇問題

住緊幾十年樓齡舊樓，岩岩買左個一房半新樓
我屋企得我同我媽住，我媽都想試下住新樓，佢話個會所好令
唸緊搬唔搬入去住享受下，順便簡單裝修下層舊樓（廿年冇裝修過）再放租出去

新樓可能買個梳化床都夠，我媽訓房，我訓梳化

俾著你地點簡
舊樓去我公司，約20分鐘地鐵，5分鐘步行（屋企行去地鐵站）
新樓去我公司，約35－40分鐘地鐵，不過地鐵站要駁shuttle （5分鐘車程）到屋苑

我就揀住新，舊放租
1. 點都享受下先
2. 新盤租值受壓
3. 租客租樓看重交通

新樓都好好租既，不過用樓價租金回報計，舊樓高少少少少
其實我都好想玩會所 舊樓呢到交通方便，但對馬路嘈加多南亞狗住

加按既話真係慘過食屎，補地價舊錢大到

感謝v巴 贊美v巴
V巴是我們的牧羊人
引領我們到達有一千六百個電視台的岸

有冇聽書，邊有收緊上限

冇阿，只不過超左居屋上限就可以去抽首置上車盤

租屋苑車位，要排幾耐？
要唔要每一年抽一次

全部野未決定呀 話要再討論嫁
收緊都唔出奇

肯哥球場咪有地囉
今日新聞同你講填海
填得黎要等塊地起得野前後十年啦

sorry我追post個手指公就喺負評位個vertical level

人人有負評

補充

如果52折居屋售價平咗，轉售條件同七折居屋一樣，當然會萬人空巷，因為對比舊居屋多咗18%水位，仲新啲，維修費用預算少，即包底贏，唯一危險就係驚玩幾期改4折居屋，變相又變為「未補價舊居屋」焗蝕章

跌嘅時候有2成緩沖，有閒錢可以補埋地價，著數過撚

但如果限制條件太辣就冇so,例如未補地價10年唔准轉讓，咁冇著數，他日換樓困難，移且對俾多18%嘅冇優勢可言

唔係我啦，我大好友

政府連僅餘嘅居屋購買力都逼埋出嚟
一嘢揸乾班後生仔

同意你講法
同埋俾人補到地價, 可以晉升去買私樓, 造成個社會流動
公屋>居屋>私樓
相信有唔少人都係咁樣一步一步脫離福利網
佢地又可以換好D 住屋質素, 同時換樓又可以free 間屋出黎, 俾有需要O既人

而家52折, 真係好難補到地價
到時賣返俾綠表, 又52 折舊錢少過7成, 難左拎黎做首期換私樓, 所以賣O既意慾相對少左
補地價又補唔到.....咁大舊.....
結果真係好有可能造成你講O既我買多層投資算
更加hold 死層居屋....

同意
不過唔搞D 新野出黎
邊有政積

迫走同迫死依代係政治目標
港獨佔鍾啦
下一代00後開始玩抖音應該就會搵到地

未至於完全無用O既
個目的係引公屋D 有錢人換居屋
free 間公屋出黎

可以製造希望，
估唔到有咁多人信政府。

仇富撚思維: 1蚊都唔準賺
真係想反問佢地有無返工賺錢

數學差係咁

政積嘛

未知佢details
如果跟現有居屋O既
52 折都可以賣俾私人
不過補返48%

當然實際點要等有details 先知

我覺得未必係補18% 綠表市場賣
可能可以照52折咁賣
只不過將補地價個責任轉俾下一手

當然, 我9 估

太多人排就要抽, 好似係

而家個考慮就係當你買左5折樓第日想賣
你賣完舊錢夠你買到咩野？
簡單講者易入難出
賣完唔駛住咩

我覺得第日個流通性好可能重低過而家7折

有白居二市場 唔洗擔心
只要你個盤價格合理 就應該會有人接盤
如果你要買5折居屋 都要賺一百幾十萬 咁無得講啦
原來買樓係為賺錢 唔係為左有地方住
編輯引用

我睇法係嚴格執行公屋富戶政策就得，同埋唔好係咁容易公屋5個人開三間，公屋本身每人可用面積最細係75呎，用番呢個標準，其實已比我嗰個年代公屋每人可用面積增加，以前得60呎左右

冇，房署嘅，所以租金特平，唔係823嘅

你明唔明我講物鳩嫁大哥

我係用用家角度去睇第時賣樓會有咩問題呀

無人權！

咪同租樓差唔多 租樓直頭係扔錢落海

自由市場居屋一向係睇住隔離私樓啲價做嘅，炭巴苑長期睇住疊P庭，以平啲及大面積同佢競爭，各有唔同客路

自由市場居屋可以加按、抵押、出租、養老鼠、賣比任何買家及自用，拎去證券行抵押做孖展都仲得，押比銀行做生意都得

所以我睇唔到5折居屋有任何優勢，嚴格講自由市場居屋係針對過居屋申請條件，入門級嘅私樓買家

已經係市場私樓，擁有私樓功能，只係名叫居屋，以炭巴苑嚟講，優勢仲好過廢閪三寶

以前一向唔講人權 徙置區係5個人塞120呎，煮飯喺走廊，用火水爐，沖涼大小二便去公共浴室，行樓梯

冬天搵膠桶裝熱水挽去公共浴室，每層有1-2個，搵個膠殼𣺉自己就係，花灑高級嘢嚟，夏天都係駁條膠喉沖涼㗎咋

最尾嗰句can't agree more

補唔到地價既居屋更少優勢

你唔好同漁村時代比

冇睇高登潮文? 等蓋老母講其中一寶

仲有利寶、 萬寶

好涼薄喔

幫你上樓呀你識條鐵

屯門廢閪三寶潮文

廢西三寶東南西北四個方向平均有三個方向對公路,全天氣25小時卡車死氣同黃豆咁大粒既塵入侵屋企,agent會同你講交通方便

然後樓下係街市,d豬血鴨屍每日晨早拖拉發出既人道毀滅之聲同360度c奶八婆一萬個咀發出十萬種聲音既交響曲,agent會同你講買野方便

300幾呎實用七成五鬼拍門歸心則有d單位仲夠姜整個3呎x4呎既玄關走廊,agent會同你講呢d叫四正

市區人烚下烚下中入黎以為200萬兩房上車盤抵吊,當地人寧願買居屋都唔買佢,agent會同你講潛力高

自由市場公屋都好過廢閪三寶好多

要update價位了

2年幾三年前

無人逼佢買嘅
買未補居屋好似租樓咁
叫做有地方住 但同樣係會窒礙將來買私樓

無知一問 可唔可以賣間未補再買間未補㗎

唔得，賣左間細未補係無得買返大未補。

starbucks咖啡真係麻麻
但dl左個app可以儲星星之後又會飲多左

無錯
再一次感謝

細個住過
成班小朋友通處走

泡菜台同ViuTV只差25秒，唔知Now E延遲幾多，超過25秒就HKNoIT

我讀天台幼稚園

頂
剩落你名都要諗
問下佢可唔可以包養埋我

我覺得p sir冇得輸
住個度

叠茵 565成交

p嫂出哂錢包養p巴

求包養龍尾開始長

跟隊
求包養

一直排緊

一開二行先既話係兩間一齊升，好過細換大

我後生啲，細個寄人籬下住過慈雲山孖六同沙角舊長型公屋，成班細路響走廊踢波同玩捉，嗰陣二百零呎住六個人，但唔覺有問題（可能細路細粒唔覺得迫）

大小小要打j就會開始覺得迫

直頭零私隱啦，碌架車拉塊布就叫間開咗，不過我中學跟返老豆老母住唐樓，殘就殘啲但起碼自己有間房

有，但多數同CEO一齊睇

首先如果你有間未補既居屋 即係代表你已經抽過一次白居易/白表/綠表買居屋

你如果賣左未補價既居屋比白居易/綠表買家之後你只能買私人市場既樓

因為白居易寫明你抽過而且中左之後呢世唔可以再抽白居易

即係一係儲大舊錢買私樓
一係一步到位住一世
叫做好過租樓少少

可以咁講，唔補地價自住係好爽，但流通性低，補地價又要一大舊錢，所以如果諗住抽嚟投資就要諗清楚（而家DSD人名好值錢，未補地價居屋轉唔倒按仲鎖住個名... )

對於申請人黎講

第一間都唔係咁輕鬆上，都係唔好諗第二間。

同意

唔洗理佢, 佢有樓住就開POST 叫人租樓等跌

佢會話你賣樓果陣賺左一蚊, 所以係炒樓

紅字

你要比嘛

你人生規劃唔好啦咁

未補人生只可以一次

所以點樣賣52折居屋然後叫人換大居屋呢?

唔關HK NO IT 事
係做non functional requirement 果條友計錯數

各位巴打我都剛買左第二層香港樓了
上環區蚊型單位 打算收租

(唔知做airBnB有冇得諗)

P sir 直頭fatfat

計過就咁放應該放到13K
睇左AIRBNB同區屋$500-$700一晚
所以想睇下大家有冇呢訪面經驗

why not?

經常

邊度？上年自己睇過下聚賢居同荷里活

【52折?天使定魔鬼?】低調置業討論區（188）

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

街市附近

😊😇🤗😘